FW:【夏主教哭了、我們也哭了】

好感動, 我以後唔笑信教的人了
** 此乃轉載, 我唔知出處

【夏主教哭了、我們也哭了】
2019年6月12日晚上8時
聖母聖衣堂 特別彌撒

講道全文：「彌撒前一小時，我和幾十位青年傾談、聆聽他們。他們都是今天都幾小時或全日在金鐘的。我好難過 ，不應該如此結果的。我聽到青年的態度，都是理性、和平、克制。或
許你會說他們天真，他們以為人多聚集，就會起作用，推遲逃犯（引渡）條例的議程。

但不知什麽原因，不知是誰的命令，他們的經驗告訴我，青年受到的，是被暴力對待。我完全想不到為什麼會這樣，青年完全不應該要面對這一切。我從沒有想像到，香港社會為何會走到今日？

我在香港出生、成長。這兒有我家人，有我所愛的家人！我們想自由地生活下去，想生命能受保障，希望擁有人該有的自由，不用生活在恐懼中。難道這樣很過份？難道這是我們不配擁有的嗎？不是的！不對！不應該如此！因此，幾天前，我們當中很多人走出來，用我們的腳、遊行、用我們的汗水去表達。但好像沒有用......

今天，很多人罷課或罷工，幾萬人圍著立法會，但又被驅趕了，好像又起不了作用。教會呼籲我們祈禱、參與彌撒，又有什麼用呢？

但我剛才聽到青年分享時，我聽到了，我見到很美善的人性表現。在如此不公平的對待下，仍是閃耀著人性的光輝，青年們彼此幫忙、互相扶持：「多少人來，就多少人走！」這就是彼此相愛，這就是耶穌的教導。這就是我們祈禱時，祈求上主俯允我們、改造我們，從靈性從心底改造我們
...... 所得到的成果。

第一篇讀經，聖保祿說：「文字叫人死，神卻叫人活。」就是這份靈性了。但可惜今日香港社會，說要在文字上做功夫，說要定下不知什麼法例，不知說到幾美好的法例，但好像沒有什麼人明白的法例。

耶穌告訴我們，真正的法律，是成全，是使人成全！真正的法律使人懂得為其他人著想，懂得愛別人，甚至會犧牲自己。

剛才，我和林祖明神父從堅道教區中心步行到這裡，因為我們怕會交通擠塞，所以也不駕車了。但感謝上主讓我走了這段路！我見到有很多青年，我心裡很難受...... 為何會這樣的？但我在這份難受中，卻很欣賞他
們。

我欣賞他們這份純潔，對社會的愛護。他們做不了什麼，他們還可以做什麼呢？他們只能夠站在街上叫幾句(口號)，以表達他們的意願，希望當權者聽到，只是如此而已。

有何過份之有呢？為何不可以呢？
我沿路行過來，我的心在流淚。

但同時，我感謝上主！感謝天主，讓我們香港社會，能擁有這麽美好的青年。我見到上主祂的肖像，銘刻在這些年青人靈魂的深處，他們走出來，其實非為了自己。

各位兄弟姐妹，我不知道我們還可以做什麼，路可以怎樣走下去。但今日耶穌告訴我們：成全！真正的成全在我們，我們怎樣看待我們的生活和生命。我們尋求公義，就用公義的方法！

我們為了香港社會，就為香港社會上每一個人，懂得彼此相愛、彼此尊重，互相一起，了我們這地方，為我們這片土地，能做一丁點就做一丁點。即使即一篇經文、一個祈禱、一個反省、一句說話、一個WhatsApp訊息....

各位兄弟姐妹，人的能力有限，就我們信賴天主、投奔向祂。」- 夏志誠輔理主教